\begin{Soln}{1.1}
\begin{enumerate}
\item $S_v=1,250\times1,000\times 3 = \SI{3.750}{\meter\squared}$
\item $S_m= 12,0 \times 2.50 - 3.750 = \SI{26.3}{\meter\squared}$
\item $r \geqslant 5$
\item $r'=r-r_1 $ ce qui donne \rth{'}{2.65}
\item On peut donc choisir le polystyrène ou le polyuréthane
\item $\phi_f=\dfrac{\Delta T}{R} = \dfrac{\Delta T \times S}{r} =\dfrac{18.0 \times 3.750}{1}=\SI{67.5}{\watt}$
\item Même démarche $\phi_m=\dfrac{18.0 \times 26.3}{2.35} =\SI{201}{\watt}$
\item C'est la somme : $\phi_1=\phi_f + \phi_m = \SI{268}{\watt}$
\item Tableau :
\vspace{0.2cm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|}
\hline
\textbf{Isolant + mur} &  $r$ en \si{\meter\squared\kelvin\per\watt} & $\varphi$ & $\phi$ \crh
Panneau roulé en laine de verre & 4.70 & 3.83 & 101 \crh
Doublage en polystyrène & 5.00 & 3.60 & 94.7   \crh
Doublage en polyuréthane & 6.05& 2.98& 78.2 \crh
Doublage en laine de roche & 4.75&3.79 &99.7  \crh
\end{tabularx}
\vspace{0.2cm}

\item $\phi_{tot1} = 94.7 + 67.5 = \SI{162}{\watt}$ et $\phi_{tot2} = 78.2 + 67.5 = \SI{146}{\watt}$
\item $E_1 = 170 \times 24 \times 0.162 = \SI{661}{\kilo\watt\hour}$ et $E_2 = \SI{596}{\kilo\watt\hour}$
\item On multiplie par le prix d'un kilowattheure et on a $P_1 = 99.2$\euro{} et $P_2=89.4$\euro{}
\item On multiplie la surface par le prix au $m^2$ en supposant qu'on peut acheter parfaitement la même quantité (de toute manière, il y aurait autant de perte dans les deux cas) : $P_{ps} = 26.3 \times 10.95 = 288$\euro{} et $P_{pu} = 742$\euro{}
\item Il y a un écart de 10\euro{} par an sur le chauffage mais un écart de 454\euro{} à l'installation, il faudrait donc environ 45 ans d'utilisation sans rénovation pour amortir et commencer à gagner de l'argent !
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
Le flux s'exprime $\varphi=\dfrac{\Delta T}{r}$ sachant que dans les deux cas, la température sera la même, seule la résistance influera.\\
On sait que $r=\dfrac{e}{\lambda}$ donc pour le simple vitrage, $r_s=\dfrac{e_1}{\lambda_{verre}}$\\
Or pour le double vitrage, on a $r_d=2r_s + r_{air}$\\
On peut calculer les résistances thermiques : $r_s=\dfrac{0.004}{0.8}$ et \rth{s}{0.005} alors que $r_d=0.010 + \dfrac{0.005}{0.0262}$ ce qui donne \rth{d}{0.2}.\\
La résistance thermique du double vitrage est proche de 40 fois plus grande que celle du simple. \\
Le flux va donc être beaucoup plus petit : $r_d=40r_1$ donc $\varphi_d = \dfrac{\Delta T}{40r_1} = \dfrac{\varphi_s}{40}$.
\end{Soln}
